(波蘭調查) 男性為事業出賣肉體, 比女性更可能獲晉升

職場調查指近 3 成人曾跟上司上床！近 15％ 可升職加薪
| Siu Yeung | 07-12-2018 20:09 |

看劇集不時都有上司跟下屬發生性關係的橋段，在現實世界裏這情況究竟是否常見？早前波蘭職場網站 Zety 進行了調查，發現有近 3 成的女性及男生員工曾與上司發生性行為，當有中有人因此升職加薪，也有人要離職，甚至被敲詐。

該項調查找來 1000 多名受訪者，當中有約 27% 女性和 28% 男性承認曾與上司發生性行為，近 40% 人更表示不止一次。值得意的是男性下屬與上司發生性關係的比例比女性多，其中一個原因可能是男性比女性更易獲得晉升機會。至於跟上司發生性行為的原因，其中 21.8% 的受訪者表示為了獲得權力。

在曾與上司發生性行為的受訪者中，有 25.5% 人跟上司建立了親密的伴侶關係，並有近 15% 的人獲加薪，13%的人獲升職。不過也有 10.6% 人表示公司開始有流言、14% 找另一份工作、3.4% 的人更被降職。

另外 58% 受訪者表示，在職場上有認識的同事曾跟上司發生性行為，當中有超過 6 成人表示自己不會作出任何特別舉動，但有 16% 人表示會與同事分享消息；更分別有 4.2% 和 3.2%人表示會利用這機會敲詐上級和相關同事。

男下屬同男上司

波蘭仔

hehe味濃

咁冇得比，只可以講句來生要做波蘭仔

男人出賣屎忽個心理關口
同女人出賣個閪差好遠

我老細幾靚
唔為權力，只為上床